\begin{tabular}[c]{|rl|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{25}{|l|}{\large \cellcolor{gray!25} \bfseries Dépendances SAEs vs Ressources au sein du S3} \\ 
\hline 
 & & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux de campus}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux opérateurs}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Services réseaux avancés}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Services d'annuaires}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Chaînes de transmissions numériques}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Fibres optiques et propagation}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux d'accès}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Consolidation de la programmation}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Programmation événementielle}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Gestion d'un système de bases de données}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Anglais professionnel 1}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Expression-Culture-Communication...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Projet Personnel et Professionnel}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Mathématiques : Analyse de Fourier}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes de gestion...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Méthodologie du pentesting}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Ecosystème Cloud}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Virtualisation avancée}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Introduction à l'Internet des Objets}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Collecte et traitement de données issues IoT}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Téléphonie sur IP}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Relation client}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Ingénierie de la téléphonie sur IP }}

\\ 
 & & 
\rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R301}{\textcolor{ressourceC}{R3.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R302}{\textcolor{ressourceC}{R3.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R303}{\textcolor{ressourceC}{R3.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R304}{\textcolor{ressourceC}{R3.04}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R305}{\textcolor{ressourceC}{R3.05}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R306}{\textcolor{ressourceC}{R3.06}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R307}{\textcolor{ressourceC}{R3.07}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R308}{\textcolor{ressourceC}{R3.08}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R309}{\textcolor{ressourceC}{R3.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R310}{\textcolor{ressourceC}{R3.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R311}{\textcolor{ressourceC}{R3.11}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R314}{\textcolor{ressourceC}{R3.14}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R321}{\textcolor{ressourceC}{R3.Cyber.16}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R331}{\textcolor{ressourceC}{R3.DevCloud.16}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R332}{\textcolor{ressourceC}{R3.DevCloud.17}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R341}{\textcolor{ressourceC}{R3.IOM.16}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R342}{\textcolor{ressourceC}{R3.IOM.17}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R351}{\textcolor{ressourceC}{R3.PilPro.16}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R352}{\textcolor{ressourceC}{R3.PilPro.17}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R361}{\textcolor{ressourceC}{R3.ROM.16}}}

\\ 
\hline 
~\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}}  & \small{Mettre en oeuvre un système de transmission} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE302}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.02}}  & \small{Développer des applications communicantes} & 
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE321}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.03}}  & \small{Concevoir un réseau informatique...} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE322}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.04}}  & \small{Découvrir le pentesting} & 
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE331}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.03}}  & \small{Concevoir un réseau informatique...} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  &  & $\times$ &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE332}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.04}}  & \small{Mettre en place une infrastructure...} & 
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE341}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.03}}  & \small{Concevoir un réseau multi-sites...} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE342}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.04}}  & \small{Découvrir et mettre en place un réseau IoT} & 
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}}  & \small{Piloter la mise en production d'un...} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE352}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.04}}  & \small{Mettre en place d'une solution de...} & 
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & 
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE361}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.03}}  & \small{Concevoir un réseau informatique adapté...} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  & $\times$
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE362}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.04}}  & \small{Déployer un service de téléphonie...} & 
$\uparrow$ &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  & $\times$
\\ 
 \hline 
~\hyperlink{SAE371}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PORTFOLIO}}  & \small{Portfolio} & 
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  & 
\\ 
 \hline 
\end{tabular}